批有港人反「支付寶」李華明：只要是國內的都反，難道窮得只有「八達通」？

內地「支付寶」盛行，民主黨前議員李華明上周亦在《am730》專欄提到，「支付寶」在香港「貼地」程度與日俱增，惟本地有人仍甚為抗拒，他認為這是「為了反中共而反」，質疑「只要是國內的都反，難道我們還要故步自封，永遠覺得香港什麼也比國內高人一等，窮得只有『八達通』？」

專欄題為＜從不「支」＞，李華明指，「支付寶」在2004年12月由阿里巴巴集團於杭州創立，是首先使用「第三方擔保交易模式」功能的公司，目前用戶超過4000萬，「今年9月李嘉誠的商業王國也與『支付寶』聯手掘金，李氏商戶都加入掃碼支付時代，就像國內出現行劫時受害人被劫去支付餘額、『叫雞』用手機支付及行乞可掃碼付款一樣，跟上移動支付的潮流了」。

李華明又說，「支付寶」在港「貼地」程度與日俱增，更特別為港人制定「支付寶HK」。不過他慨嘆，香港有人對此甚為抗拒，認為對方言論不盡不實，「有點為了反中共而反的意味」，批評「只要是國內的都反，難道我們還要故步自封，永遠覺得香港什麼也比國內高人一等，窮得只有『八達通』？」。

李華明另指出，香港作為世界級城市，創科發展落後，即使算創新及科技局成立，亦未看到有何實績，直斥創科局長楊偉雄「自大又菲薄」，「真教人摸不着頭腦」。

唔係催促八達通進步，反而叫香港人接受支那寶
民主黨d 老屎忽諗乜

用apple/Android pay唔撚得？

點解我地香港 唔可以做一個好似支付寶 既野？ 點解我地要用人地既野？ 我屌你老母呀 我地要做一樣香港獨有既支付方式既野都唔撚得？

民主黨又MY香港

點解佢會話反支付寶 = 逢中必反

佢心入面潛意識咪又係覺得支付寶係中共

11哥2.0？

整個創科局搵個廢柴帶頭
uber又封殺，有幾支持科技

btw payme都算香港本土，希望可以發掘落去

五毛D wade: 八達通都用qr code, 所以qr code係先進

安全 私隱問題隻字不提
當有人反對大陸嘢，就算有理據，佢地班人就會彈出黎話「為反而反」
佢依d先係真正為反而反

你有無睇新聞架，最近八達通咪整左個qr code出黎囉

要用支那寶既就滾回支那

香港有八達通有信用卡
周街都有ATM或者係便利店EPS㩒錢
洗乜用你支那寶

民主黨匯點派前成員: 李華明，狄志遠，張炳良...

小小超屌撚死你呀，有tap&go架

都係廢物
唔講都唔知佢未死

共諜

叫佢叫強國人食返強國奶粉先啦 強國人係咪窮到只可以買外國奶粉

繼續強姦香港人

#metoo

仲有高達斌

班撚樣鬼左幾10年，依家唔駛再做戲

唔用都唔得

鍾意用咩聞屎黨又要理
白鴿廿年一啲成績都冇仲係度獻世

人地打到黎，你先叫八達通去進步？
支付寶2016都已經有4億用戶，唔知個4千萬係邊到黎（邊個地區）既數據

臨老先想投共 點夠班後生鬥

傻仔嚟,佢97前已經主動放棄直選權,投共比好多人都早

為求一官半職可以有幾盡

應該推廣用 mycard 支付

叫佢解釋下點解香港咁多人用wechat同淘寶先

都on撚9
我唔用支那寶咪又係生活得好好
出街用八仔 paywave Apple pay
洗撚用支那野

奶共者罵人做咩唔跟佢一齊奶

又如果佢要話可以避免商戶走税
咁唔該佢地自己揾人追番街市同的士佬嘅税款先再講
等睇罷市同罷駛

邊樣方便咪用邊樣，7仔買野搭車用支付寶方便定係八達通方便？

係香港八達通俾錢普及定係支付寶普及，諗下就知點解抗拒支付寶

咁佢唔係要死用QR code
主要都係用返nfc

唔用支付寶一定係反共
唔用小米一定係反共
唔坐高鐵一定係反共
唔返大陸一定係反共

民主黨出品真係冇得頂。鬼頭鬼腦咁多年，九七前啲地下黨員個個慢慢上哂面。

[quote][quote]民主黨匯點派前成員: 李華明，狄志遠，張炳良..

呢班咪無間道囉，真身出哂㴝啦。

大陸支付寶可以用戶間轉錢，香港版除咗入錢買野仲有咩用

識得d大6 fd好多都用微信, 除左淘寶買野外好少用支付寶

香港有hsbc個payme 有credit card就玩到 方便到震

大部份港人根本唔抗拒大6野, 只係抗拒麻煩野, 睇下開到通街都係中資機構就知啦

老實講無人整係因為無市埸，講就叻，真係出咗你都未必會支持

馮煒光

一票不投

Apple pay係日本直頭可以食埋西瓜卡功能 支付寶？不了

又9up
乜野叫只有八達通
明明香港好多選擇
係支那只有支那寶

公道講句，支付寶根本屌打八達通

八達通零加密，執到就用到，無安全性可言

所謂方便只係因為無能力做任何加密

概念上好唔同，深圳一早有深圳八達通，但只係用黎代替小額實體貨幣嘅手段，完全稱唔上網絡流通嘅貨幣

依加所謂payme Tap n go雖然係電子貨幣，但係普及性太低，而且唔成熟，與其話係香港人嘅電子貨幣，不如話係部份香港人嘅電子貨幣。

支付寶可以喺中港使用，將來外國如果要引進一種支付方式針對中國同香港，你覺得佢地會揀支付寶定tap n go?

樓上#5846係隻蠢撚過閪嘅柒頭 可以block柒佢唔駛客氣

條友應該等緊奶共機會

講左咁耐支付寶幾時可以出實體卡拍機同匿名用錢

個人八達通如果唔見左，一報失就會2小時內停左張卡
邊到無安全性？

你唔見左部手機都有機比人偷資料啦

同埋講左好多次，技術層面上nfc 係安全過qr code 好多
問題係香港班死老野根本短視到pk
唔肯放錢咁可以點？

*圍觀五毛*

"國內"，港豬有反過乜楓葉國產品嗎？？？

係呢班人逢國内野都支持姐，點解一定要推廣支付寶唔推廣八達通付款？
講真如果逼我用apple pay，我都一樣會反

係支那鎖國所以支那人淨係得支那寶 we7 銀聯
世界標準係visa master ae香港一早有得用，洗撚引進

十幾廿億人用緊QR Code唔等於十幾廿億人用緊QR Code俾錢喎
如果你計多人用，IC Card一定主流過QR Code囉

無人應到

大家以後就咁回應班5毛啦

以子之矛 攻子之盾

支聊寶撚會俾你匿名咩

我覺得大陸野鐘意改policy就改，唔會預早通知，唔會有善後方案，好無保障

無撚用錯 公司大廈住宅出入拍卡

又唔係特別方便，反對有咩問題，唔方便就有人反，邊個國家出都係一樣架啦

好似你班My香港咁見共匪支那人走數，唔理現實仲走去認賊作父搵著數咁犯賤咩

李華門 你去他國貼地好喇

點解俾錢唔可以匿名呀

咁大間科企唔係好肯學人地好處 接收人地好處咩
實體卡出到未 入香港市場唔跟番市場需要
要人地跟你？ customer is king 定 shit呀

有無人答到我

屌
係中共就反有咩問題?
點解做人一定要理性?
我地鐘意點咪點
使撚要理由?
第時港獨左
異見人士一個個殺都得呀

現金夠係零加密啦柒頭
唔好撚keep呀

內地13億人用都冇事
而香港得700萬人用就會出事
香港人真係睇得自己太高了

又一隻現形，民主黨係咩料大家知啦。

有事你唔知咋!
中共日日都隱瞞!
日日支那人都因為支付寶, 成個中國每日億億聲比人偷走哂D錢啦
傻仔先會用
唔好問我點解知
我唔會話你地知係有知情巴打講我知既!
好似你地咁傻咩, 睇野睇表面
好多深層次野你地個腦根本諗唔到
你地真係太低估中共, 全世界都係

中國共產黨係最偉大的政黨
你地有被迫害的想法係自己諗錯邊

支付寶你估係支聯會d frd?

蠢鳩五毛 #32583 又衝出嚟獻柒

係唔用呀 吹咩

又係你條7頭

屌你老母民主黨賣香港
支那寶又慢又有資訊安全風險
八達通又快又安全

果十幾億大多數係指緊支那？ 支那興到QR code唔似因為呢樣野好
基本上除左iphone, 要unlock 機有幾難？拎上華強路二百蚊就咩都解哂出黎

8仔唔肯上999+ 咁係因為本意拎黎小額支付
如果想擴展到網路貨幣就改另一種玩法啦
但係插8仔前，要睇埋香港既市場唔同支那
之前講過，香港唔可能出到好似tencent 咁既大怪獸
要做到支那寶係支那咁根本唔可能
唔可能將所有服務放哂係同一個product
除非支那寶係香港用埋另類手段搞
如果你唔想見到呢種
就打死都咪撐支那寶

李華明投共投咗好耐啦，同湯家驊，狄志遠依兩條撚樣並列三大天皇

首先你講緊係小額支付定係網路貨幣先
QR code 都可以有, 8仔 TNG 都有
只係NFC 應該佔主導(個人認為)
至於話唔係到到都有得用NFC, 最少係香港黎講好多地方係用得
基本上你有部有得上網既NFC手機就得
係睇8仔肯唔肯做
我著眼既係支那寶 呢種會帶黎破壞既方案

依家visa咪有paywave 搞掂啦

又有淚灑雪廠街 ?

點解民主黨嘅人還未清醒！

「民主回歸」害死香港！

唔睇名以為係民建聯出文

但宜家香港已經唔完全係市場決定呢
呢D野一定牽涉政治決定, 先唔講港共會唔會幫手賣港, TENCENT 黎直接同香港既土產企業打咁港資呢邊實唔夠玩, 民企點夠國企打? 仲未計D "非價格競爭"
老實講其他公司推QR CODE 都仲OK
但由WECHAT/支那寶做就咪搞
支那寶果種係會取代埋原先有既野, 再將佢統一哂去一樣野到
破壞就係咁黎

之前我屌條五毛時, 佢係講到我地部手機日後只需要裝一個APPS 就搞掂

補充
八達通入錢有個上限
損失極都係500(好似係)
但你支那寶如果真係比人爆acc
隨時成個戶口比人過晒數

小額又點？
根本八達通現時完美取代散紙咁滯
圍內食飯過數我用payme都得
touchwood 就算payme比人盜用
一個月頂盡只係冇五千

中或大額嘅根本就有credit card甚至開cheque
對於一個咁完善嘅系統
都唔明點解要用支那寶

貴價髮型屋一定收EPS/信用卡 就算50蚊速剪都收八達通
定係你去開上海理髮店？
買賣二手野同ig shop買野大把人即時銀行過數唔撚係e payment呀？
格仔舖的士唔收e payment根本係商戶本身問題，的士佬要避稅，關八達通咩事？

呢位巴打都答晒我想講嘅野
而且你講嘅消費
一張五百或兩張五百都搞得掂
篤魚蛋你開機掃qr code真係就算收錢嗰個唔屌你後面都屌你阻住晒

話人為反而反 明明就係佢為撐而撐 好肉酸呀

講真八達通係最安全 暫時未試過出賣香港人資料

大陸野一定會出賣你啲資料
唔係你估馬雲啲錢係邊度黎

實名制，我7仔幾點買包檸檬茶都俾個濕鳩政府知道。